普通話教與學：手機裝「拼音」 高效學漢語

在普通話教學中，每當教到漢語拼音，同學多少都會有一點抗拒，覺得拼音很難。其實隨着時代發展，漢語拼音的使用也越來越普及，先不說很多圖書館、內地出版的字典、詞典，都是以漢語拼音作為搜索的工具，就連我們日常生活中使用的電腦、手機也內置了漢語拼音輸入法。漢語拼音輸入法的使用真的是愈來愈廣泛了。

僅需打聲母 方便快捷

在教學過程中，每當同學問我怎樣才能把漢語拼音學好，我都會跟他們說﹕「把你的手機輸入法換成漢語拼音吧，不出3個月，你的拼音將會大有進步。」漢語拼音輸入法有不少的好處，除了能幫我們糾正普通話的發音外，最大的好處就是速度快。

如果你想打「學習」這個詞語，用「倉頡」輸入法，「學」字需要按4個字母、「習」字也需要按4個字母；如果使用「速成」輸入法，每個字也需要按兩個字母。漢語拼音就快多了，每個字你只需要打出它的聲母，或者是拼音的第一個字母。比如「學習」這個詞語，你只需要連着打出「XX」，就可以在詞表裡找到「學習」這個詞語了。你想到底哪個輸入法比較快捷方便呢？

如果十三億人肯學廣東話同繁體字，我唔介意學普通話

你咪唔好學，大把香港人學

正確

好行夾唔送☠️👋🏻

關我撚事咩

雖然連登仔好憎普通話，但真心用拼音打字真係對學普通話好有幫助

明智的人

不嬲用緊國語拼音，打字真係好快
譬如第一句我只係打頭一個字母（bnyjgypy dzzxhk）
搜狗同百度你地覺得邊個好d